---
title: Sélection de quart
description: 
published: true
date: 2021-06-14T09:07:41.492Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-14T08:54:25.990Z
---

# Sélection de quart

La section Gestion des quarts de travail des ressources humaines aide votre organisation à gérer les quarts de travail de vos employés.

Pour utiliser un type de quart dans Dokos,

- Configurer un type d'équipe.
- Entrez la demande de décalage.
- Afficher et gérer les affectations de quarts.

---

## 1. Prérequis avant utilisation

Pour créer une demande d'équipe, celles-ci doivent d'abord être créées :

- **[Employé](/dokos/hrms/cycle-de-vie/employee)**
- **[Type de quart](/dokos/hrms/quarts-et-presences/shift-type)**

La sélection de quart est utilisée par un employé pour demander un type d'équipe particulier.

Pour accéder à **la liste de demande de quart**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Gestion des quarts > **Sélection de quart**

![liste_sélection_de_quart.png](/content/rh/shift-request/liste_sélection_de_quart.png)

## 2. Comment créer une Sélection de quart

1. Accédez à la liste de Sélection de quart, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Sélection de quart**.
2. Sélectionnez **Employé** et **Type de quart**.
3. Définissez la durée de l'équipe à l'aide de la date de début et de date de fin.
4. Sélectionnez l'**approbateur**. Si l'approbateur sélectionné n'a pas accès au document de demande d'équipe, il est partagé avec l'approbateur avec l'autorisation **soumettre**.
5. Enregistrer.

![détails_sélection_de_quart.png](/content/rh/shift-request/détails_sélection_de_quart.png)